羽絨／風褸／旅行用品討論[19](Arcteryx,Montbell,Patagonia..etc)

Atom AR Women

Atom LT men

呢個post 其實主要係討論係旅行角度, 著重功能同保暖度既羽絨. 通常呢d "功能服"既牌子, 都會係網站清楚列明呢件羽絨係用乜野fill power既羽絨, 淨羽絨重量 (fill weight), 整件衫既重量, 有d detail 到會寫....身, 博頭, 手袖既羽絨重量分怖. 而普通時裝品牌既羽絨, 上面講既呢d info 係全部欠奉, 表表者係Superdry 佢係設計差到上晒新聞. 因為有呢d 資料, 先可以準確地咁知, 你要去既旅行地點, 應該要著邊款合適既羽絨.

我屬於怕凍既人, 所以post 裡面既意見, 溫度估計亦係跟據我個人體質黎估計. 亦好大機會同外國住既巴打頂凍程度有好大分別. 而post 裡面既溫度評估係跟據裡面著左一件普通去街笠衫/Fleece + 一件base layer保暖內衣黎估計. 我唔係屬於會係行山或滑雪既人, 所以整個post 既意見, 都係企係普通香港人出國去旅行揀羽絨既角度出發. 因為行山滑雪, 對保暖要求唔洗咁高, 但係對防水既要求高好多. 如果你係行山或戶外既人, 呢度仲有其他真係戶外高手既會答到你問題. 我只算係一個買得多d既旅行用家.

對於普通旅行既我, 我主要係睇保暖能力, 頂到落雪, 裡面唔洗著好多衫為大前題. 因為普通旅行, 我個人既著法係以方便為主, 一件過. 而我比較少用layer 既著法. 一係就係街, 唔係就入左shopping mall. 一冷一熱溫差成20度, 最緊要外面就頂到凍, 入室內除一件褸就室內有暖氣都唔熱. 除落黎要壓縮到可以塞係10L 細背囊行shopping mall. 呢個係我揀羽絨既大前題. 所以, 取向會同行山或者滑雪既人既要求會好唔同. 請注意.

呢d jacket 其實分3大類, 好似Arc'teryx 呢個牌子咁講, 第一種係Shell jacket. 100%防風防水. 不過唔保暖, 你當佢係雨褸擋風雨. 好凍既天氣就要黎防風. 第二種係Insulated Jacket. 大部份只係冼水, 未到防水. 可以就咁當褸著, 又或者著係Shell jacket 入面. 係羽絨級數既保暖能力. Arcteryx 好多個model 都唔係用羽絨, 係用人做羽絨 Coreloft. 其他品牌都有類似既人做羽絨 (或叫化纖) , 好似Primaloft 咁. Coreloft/Primaloft 比普通羽絨最大既好處, 係防水透風. 濕左仍然保暖同快乾, 而普通羽絨, 係一濕就完全唔會暖. 第3類係Ski jacket, 即係滑雪用. 你唔係滑雪就唔好揀呢類, 滑雪褸一定係高透氣, 但係唔會特別暖, 因為太暖的話驚你運動下over heat. 所以, 滑雪褸並不等於旅行用既羽絨

好多人鍾意用layer 既著衫保暖方法, shell jacket 著最外面要黎防風, insulated jacket 著係裡面要黎保暖. 最底層係着保暖內衣Base layer. 有d 好d 既Insulated jacket, 就包埋防風, 咁你就可以買少件shell jacket. 通常你滑雪, 或者行山預左照頭淋雨, 你先需要防水. 否則, 防水羽絨唔係太recommend, 首先因為係太貴, 第2係防水既jacket 大多數都透氣唔係好好同整到件褸係好鬼重, 會有好侷既感覺. 侷同埋暖好明顯唔係同一樣野. 除非係必需, 否則唔好貪防水既jacket. 我好肯定話你聽你唔係真係用得著防水, 你貪過癮買防水羽絨係必定後悔. 因為你要記住就算你防水, 你同行唔係防水, 你最終都係要搵地方避雨. 冼水一般情況下已經夠.

另外要注意既係, 唔會有一件羽絨係香港用唔熱, 又會可以去日本頂到0度. 香港冬天通常係12-17度遊走. 真係凍既跌到落10度以下, 時間加埋唔會多過一個月. 即係話香港用最多既, 係通常15度左右. 咁好明顯唔會有一件褸, 適合15度著唔熱, 又會旅行個陣夠暖頂到0度. 呢度係講緊足足15度既差距. 無論你搵shell jacket 點搭配法, 都無呢樣野存在. 有巴打係試過攞住件Atom LT 去東京 5-6度既天氣, 裡面着多3件衫都唔夠暖. 最尾可能裡面著多幾件真係夠暖啦, 你又變左成個米之連咁既樣咁腫. 呢個係咪又係你想既哩? 所以, 適合香港冬天着既薄羽絨, 同你去旅行既羽絨, 係肯定2件唔同既褸黎. 慳錢既話, 先買一件你眼前最需要既先.

以下係我個人係唔同溫度, 係旅行會着既配搭. 你跟據你自己體質調整.

17度以上- 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, Atom LT Hoody

13 - 16度 - 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, columbia 薄保暖內衣, Atom LT Hoody

5 - 12度 - 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, columbia 薄保暖內衣, Nuclei AR + 薄身手套 + 頸巾

負10 - 5度 - 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, Montbell 中厚保暖內衣/Uniqlo 保暖內衣, Kappa Hoody. 薄身保暖內褲. 因為0度以下d 風開始吹得入牛仔褲裡面. 薄身手套/Burton 厚身手套 + 頸巾 + 耳笠

負15度或以下睇極光 - Kappa Hoody, Mizuno 厚手保暖內衣, Sub zero厚身保暖內褲, Montbell 羽絨雪褲, montbell 頭笠, cashmere 頸巾, Burton 厚身手套, 普通去街厚身hoodie, 耳笠, 負20度適用厚襪, 似樣既厚底行山鞋一對.

你可以見到, 其實17度一直到-10度, 我裡面衣着一路都係普通去街笠衫 + 普通牛仔褲. 頂凍全部靠one and only one 外面件羽絨. 我係將所有保暖要求100% 放晒係一件衫到. 我選擇咁著, 係因為無論你去到邊個國家, 室內溫度都係20靚度左右. 普通去街笠衫 + baselayer 係任何國家既室內都實啱溫度. 所以呢個唔用layer 既著法, 係旅行中會方便好多, 入室內除一件就搞掂. 出室外着番就行得. Drawback 當然係唔同季節要有唔同溫度既大褸. 當然, 呢個post 一樣有著layer 既愛好者. 相對上真係彈性好多, 不過就算layer, 都肯定唔係一件Atom LT 內膽就可以香港用到北海道.

舊post :
Post 1
post 2
post 3
post 4
Post 5
post 6
Post 7
Post 8
Post 9
Post 10
post 11
post 12
post 13
post 14
post 15
post 16
post 17
post 18
post 19

見梁潮偉巴打唔開post咁我開,上面個d全部credit to潮偉巴打. 佢嘅舊post有更加多details,有興趣自己入去睇

Arcteryx 係邊度買會比較平d , 定係試岩size上官網買最好
我見Atom LT Hood個評價好似唔錯 得閒去門面試下先

關於去睇北極光, -20度我會揀 Montbell permafrost parka (唔係 Light 個件, 係厚身個件) 或者Arcteryx Kappa Hoody , 2件都已經防風. 唔洗外加shell. 你唔係企係度淋雨係一定夠做. 下面會再講呢2件衫.

雪褲我推介呢條, 有化殲保暖 + 冼水.

手套呢d, 有化纖保暖 + goretex 防水. Burton 好多係有埋touchscreen 既.

我無帶帽, 不過我有帶面罩 同耳笠. 我嫌冷帽唔係好cover 到耳仔.

鞋, 我揀呢d, 香港着得番.

當然最好就真係winter boot..

Montbell Permafrost Light Down Parka - 呢件800 fill 羽絨. 件褸 Goretex Windstopper 100% 防風, 冼水. 負5 至 10 度適用, 件褸434gram重, $1980 HKD (有女裝版)

Montbell Permafrost Down Parka - 上面個件 "Light" 既加強版. 日本北海道 負10 度 - 10度 著都無問題. 800 fill 羽絨. 件褸 Goretex Windstopper 100% 防風, 冼水. 件褸558gram重, $2340 HKD . [不分男女]

Montbell ALPINE LIGHT DOWN PARKA - 800 fill 羽絨, 件褸368gram 重. 同Permafrost light 差唔多一樣, 負2 至 10 度適用. 除左唔係100% 防風, 不過有冼水. 所以價錢只係 $1480 HKD (有女裝版)

Montbell Alpine Down Parka - 上面Light 版既加強版, 一樣 800 fill 不過再厚d. 唔係100% 防風, 不過有冼水. 負5 至 10 度適用. 件褸414gram 重 , $1790 HKD (有女裝版)

Montbell Flat Iron Parka - 人做羽絨 120gram EXCELOFT. 保暖度大約同Arcteryx Atom AR 差不多. 唔係100% 防風, 不過有冼水功能. 0 至 12 度適用. 件褸522gram 重 , 17800 yen

Montbell 3in1 Fall Line Parka - 人做羽絨 EXCELOFT, 不過唔知有幾多gram. 件野分2件, 一件面着, 一件著底. 不過肯定底個件人做羽絨唔會暖得過就咁一件過既羽絨. 3 in 1 主要用途係俾d 行山既, 滑雪既有防風防水既2 件頭. 0- 12 度適用. 件褸739gram 重, $2390 HKD. (有女裝版)

Montbell Storm Cruiser - Montbell 最抵着Goretex 3 layer 全防風防水shell jacket . 絕對抵著過任何Arcteryx 既shell jacket. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 100% 防風防水. 重254g. 20800 yen. (有女裝版)

The North Face Carto Triclimate Hooded Jacket - 唔係用Goretex 料既防水羽絨. 有120g 既Heatseeker 人做羽絨. 非常平, 只係 $240 USD. 不過非常重, 件褸1050g 重.

Patagonia Men's Hyper Puff™ Hoody - 有100g HyperDAS 人做羽絨. 約莫係Atom AR 既暖度. 即係 0 - 12 度適用. 防風冼水. 不過物料唔係用Goretex, 係用Pertex Quantum. 件衫重524gram, $USD 299 . (有女裝)

Patagonia Men's Hyper Puff™ Parka - 同上面件Hoody 一樣全件都有100g HyperDAS 人做羽絨 . 而且, 係前身, 背脊位置係再多100g HyperDAS 人做羽絨 , 即係圍住個身既位置有200g HyperDAS. 防風冼水. 負10 到 5 度適用. 應該係同Kappa Hoody 同級或略高於. 不過件野重 800gram. 而且呢款Parka, 淨係出左一季, 今季就無再係官網有出現, 得番賣jacket 既地方有貨尾. 貨尾價錢只係 $349 USD.... (有女裝)

Rab Xenon X Jacket - 人做羽絨 Primaloft Gold 60 gram. 暖過 Arcteryx Atom LT 少少. 件衫343gram 重. 12 - 18度適用. $235 USD

Rab Photon X Jacket - 人做羽絨 Primaloft Gold 170 gram. 暖過Arcteryx Kappa Hoody. 件衫744gram 重. 負10 至 10 度適用, 件褸 Pertex® Endurance 100% 防風, 冼水. $295 USD.

Mammut Chamuera HS Thermo Hooded Parka - Insulation[body] 150g, [sleeves] 120g, DryTech offers waterproof breathable performance, 895 gram 重量. 有Kappa hoody 咁暖, 防水不過物料唔係Goretex. 成件野好重手下. 不過最無敵既優點, 係少數又夠暖又防水既羽絨, 而價錢只係 $350 USD. 其他牌子防水羽絨要600美金以上.

Finetrack polygon 3 - 淨係呢3個字日本製都夠照. 件野重415gram. 高透氣. 27000 yen, 有男裝有女裝. 淨係見官網同 有得賣. 係預你有高熱量運動着.

Montbell 各類型羽絨暖度比較圖

上圖所見, 800 fill 既羽絨比600 fill 既羽絨, 係暖1倍以上. 同樣既羽絨重量下, clo value 越高就越暖. 你應該係香港唔會感受到太大分別, until 你去d 低過 5 度既地方, 可能先會睇到差距. 可以既話, 盡可能買價值你可以承受之下既最高fill power 羽絨. 800 fill power 羽絨最平$1500, 好似上面講既Montbell Alpine Down. 羽絨除左Fill power, 仲要睇Fill weight. 不過唔係好多個牌子會寫羽絨量淨重. 咁退一步就係睇整件羽絨有幾重黎估羽絨量淨重有幾多. 跟據經驗, 0度or above 的話, 700- 800fill 的話, 整件羽絨要400gram or above 先會夠暖. -10 to 0 度呢個range 的話, 同樣700-800 fill , 整件羽絨要600 gram or above 就穩陣d. 呢個準則係用唔到係d 有goretex 防水個d 羽絨到, 因為個d 100% goretex 防水面本身就重. 個d 無fill weight 係真係好難估.

每年11月中既美國Black friday sale 最多有30~40% off. 我自己係通常30% off 我就去馬. 亦係最齊碼齊色又減價既時候. 其他時間會有sale, 大時大節亦有sale. 夏天買冬天衫係最平既, 7月可以有40 ~ 50% off. 自己去搵啦. 所有呢d 美國site 買既都要集運/轉運番黎,無得直接寄香港. 因為好多外國online store 係專block 集運. 轉運公司自己搵間無乜係連登提過既, 就少d 機會俾人cancel 單. google "美國 集運"

賣既website 最大路如下

有幾間係可以直運香港既, 不過有無做特價就要自己跟.

有勁抵既offer 通常會有巴打post 出黎. 無post 請自己搵及爬文.

滑雪褸, 行山裝備, 同普通旅行既羽絨要求係好唔同. 你唔好諗住買件滑雪褸當普通旅行既羽絨用, 又或者着住件普通旅行既羽絨黎滑雪.

滑雪褸係肯定唔會好厚, 同高透氣度, 防止你高熱量運動下over heat. 你着件滑雪褸當普通旅行既羽絨用, 真係凍既地方你好大機會唔會夠暖. 因為滑雪褸本來就預你高熱量運動自己發熱.

相反普通旅行既羽絨你攞黎滑雪, 你滑唔到半粒鐘可能裡面由頭濕到落腳. 都係個句, 買你眼前最需要既野, 唔好貪心.

推一推先

唔該哂ching, 諗住買見呢幾個月用

Atom AR 係咪大LT 一個碼？

atom LT hoody 24k black $2000 算唔算貴？

最近睇緊downs jacket
想問下各位巴打Thorium Ar 同 cerium lt down jacket有啲咩分別?
好似thorium ar down 抵著啲

mont-bell 雪褲 負10-20度
見上面推薦DRY-TEC Insulated Pants 可唔可以
定買GORE-TEX比較好
買比老母

尋日比完錢先再有extra 15%

嬲嬲地係northface到買件褸同衛衣 加埋先CAD114

2隻fill power 唔同 750fp vs 850fp
重量都唔同

無話邊隻抵著d 架喎

咁樣係咪都要比稅？

舊

又學左野

早知的話會買多件， 税好貴

早買左1日，冇用code 貴左$180,之後比稅又貴左$180

即係貴左$360?定係我get錯？

係呀,當交學費

$360hkd都ok la

買左件NAGA HOODY M碼
希望岩身 睇review d人一時話鬆身一時又trim fit
好驚奶野

我SHIP cad 應該唔會
今日有extra 20%(ex arctery)﹐不過我睇返我買個兩件北面加返小小價

早d睇到你咁講就ship去us啦, 加咗稅貴咗200蚊呀

Montbell Storm Cruiser - Montbell 最抵着Goretex 3 layer 全防風防水shell jacket . 絕對抵著過任何Arcteryx 既shell jacket. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 100% 防風防水. 重254g. 20800 yen. (有女裝版)

仲係最抵著？？

想問下不死鳥atom lt hoody大家偏向買香港行貨定係去外國網買多啲？

你唔介意價錢咪香港買

如果外國買 要保養係咪要寄過去搞定佢有全球保養？

寄過去

ok thank you

我買左rain dancer都係3層
平啲重少少
我覺得款一定係不死鳥靚啲
但性價比係montbell
順帶一提montbell啲soft shell同fleece都好抵屌
亞洲人size好岩著
同埋佢wickon快乾tee 行山著真係冇得輸
有件著左幾年都唔會起毛粒冇臭

Rain dancer係新款？

唔係啦 都係經典款黎

有冇不死鳥團購

加拿大FedEx 到左收件地點附近幾日都未送到貨係咪正常架？😑

wickon tee好著，呢個夏天買咗兩件 鍾意佢快乾得嚟又唔會好似其他快乾tee咁"令"身，望落有啲似cotton tee, 出街都ok

montbell日本官網買用集運得唔得?

我未試過，答你唔到。我嗰兩件係喺旺角B字頭樓上舖買

係咪唔保暖?

邊件褸?

Arcteryx
支那公司都仲買

著出街有冇覺得7

sor呀死黃衞兵 好彩趕係加拿大制嗰陣買咗

笑你著支那牌都黃衛兵
咁鍾意支那野 不如著埋李寧柒牌啦
傻撚
比人笑你柒頭仲以為自己好型

係啦係啦連登金鐘仔最型最有品味

以前買Arcteryx都係買個品牌，優越感。
被安踏收購後就不了。

舊貨買左無得揀就係，今年開始唔諗佢lu

依家轉左買patagonia
不過arc d cutting係幾好睇既
black friday忍唔住都入左件leaf版arc

我呢兩年都轉Patagonia
近排開始買Norrona 貪佢夠colourful
Arc 我都只買leaf

Norrona 上佢官網睇都幾貴
同埋d褲全部咁緊身

褲係比較窄 有條light pants
不過褸款d色襯得幾好

最近件Alpha FL啲封邊開始甩， 同加拿大傾話一定要經香港代理，今日覆咗要收850

同一件衫之前爛拉鍊都係直接寄去加拿大整

我今次都入咗件leaf atom lt gen2

請問依度比唔比問tnf外套既問題
想買件三合一既外套 內膽想配fleece
我見佢有幾款三合一外套 去過門市問過職員佢剩係 係咁推薦一款 好似想清死貨咁
我上官網搵返好似係依3件三合一
M KEERU TRICLIMATE JACKET - AP
M CARTO TRICLIMATE JACKET - AP
M ARROWOOD TRICLIMATE JACKET - AP
想問下依3件有咩分別？睇過成份都唔太明
唔該曬各位解答先

主要係香港日常生活返工保暖粗着 唔會着去運動
其次去旅行用 因為諗過如果去好凍既地方內膽可以買羽絨換

感謝各位先

3件主要嘅分別在於內膽，Shell就冇分別，都係DryVent 2L
第一件用咗300G嘅防風Fleece，唔使防水嘅話就咁着件Fleece喺面都防到風
第二件用咗內膽100G PrimaLoft Black，PrimaLoft係類似羽絨但又冇羽絨咁怕濕氣嘅人造纖維，正路嚟睇成件內膽就輕身過第一件個內膽，但唔知點兩件嘅重量差唔多
第三件用咗200G普通Fleece料，冇防風，冇特別，所以價錢又平啲

呢三件嚟講香港返工粗着都夠做，主要睇你想要Fleece定羽絨外套嘅觸感，去門市試吓再揀
第三件唔建議揀，價錢再差唔大，買靚料好啲

最後如果你買另外配內膽針對唔同溫度着，我唔建議買3合1，內置條拉鍊阻碇，如果你買其他Brand羽絨或者Fleece做內膽，條拉鍊就冇鳩用，而且又重咗
分別買內贍同Shell雖然價錢會貴咗，但靈活過買3合1

超級超級感謝師兄解答
講得超好清楚明白
我煩左件shell有乜分別好耐成份睇左又唔明
個職員又剩係不停強調其中一件既shell特別好
唔講解清楚三件有無分別

依架終於搞清楚
等我再去睇下先
不過俾你講完我都可能會分開買

喺香港着咩基本上咩Hard Shell都一鳩樣，焗到爆，秋冬先好少少少
佢啲Shell分別用三隻料，自家制FutureLight，Gore-Tex，DryVent，香港城市着冇分別，睇錢揀實際啲，除非你將來去啲0度以下嘅城市，先開始要揀件靚Shell

多謝師兄教路先 好彩有你解答先唔會做盲頭烏蠅

我想買件三合一外套 主要都係想冬天唔會着到成隻糭咁
可以入面着小啲 外面就一件三合一就夠暖
除左冬天 其他季節我都唔會着外套 所以都唔係好怕焗

咁我揀件自己鍾意價錢又抵既shell先

想請教各位有無用開邊隻防水噴霧？我有件goretex外套想補噴 下面呢隻岩唔岩用？

呢隻OK

咩網入？有冇相

請問揸電單車，中層有冇保暖推介？

我最外層通常着有護具車褸，但唔防風
前幾日凍啲嗰陣，我中層係着Atom LT
都幾滿意，又薄又夠保暖

但有日最低13度，再加揸車大風
覺得唔太夠，有諗過買Atom AR
請問巴打們有冇建議？

師兄 唔好意思我想問多小小野
我琴日上網再睇過啲資料 原來係有分軟硬shell
咁係唔係買軟shell加內膽比較好？
好過硬shell加內膽
問咁多真係唔知意思

分別有幾樣唔同

防水
softshell通常只有跣水，hardshell就通常係全防水

防風
部分softshell唔係用windstopper或者其他全防風料造，防風能力冇咁好，呢類會喺簡介度係寫wind resistant，而唔係windproof

耐磨
hardshell通常耐磨過softshell，有啲貴hardshell預人上高山，攀石都磨唔爛

保暖
好多softshell內籠都有層抓毛，而hardshell大部分都係唔保暖，但都有啲3合1之類嘅

要邊隻睇你用途，預計點同，好難講

咁透氣程度其實會唔會差好多？
因為琴日聽你講完我都有啲擔心會唔會好焗
跟住上網搵到有softshell會無咁焗

師兄真係好感謝你解答我咁多問題
好人一生平安

焗好多㗎，hardshell喺香港其實用途不大，除非你玩好多戶外嘢同做嘢，落雨又冇得避，或者成日去凍啲嘅地方，否則喺香港就softshell實用啲

但有啲hardshell喺格甩底有多對拉鍊for透氣，但喺香港真心用途不大

不過hardshell係造型嚟，完

你自己都講左重點: 唔防風

唔該巴打, 咁又係呀
但件車褸出面又好難加多件Shell
着入面既話有冇防風保暖推介？

完全明白
咁等我去門市睇下試下先決定

atom lt & ar係唔係都係少少擋風，一大風都會吹到入去衫裡？

清你回錯人

著入面可以考慮下patagonia techface 但一定無著外面個d咁勁

個人感覺，平時出街擋風都冇乜問題，上山大風就唔夠

ATOM AR：30D的布料較厚一點，防風性較好

ATOM LT: 基本抗風功能

Source:

唔該巴打！睇睇先

我見外國果啲保養件衫要用乾衣機，如果冇乾衣機，大家點洗件衫阿？

如果唔使補DWR 可以就咁掛起風乾
(上官網啦 一定有教)

佢官網片我有睇阿，但如果要補dwr一定要乾衣機？

你冇講你個件係乜野衫/ 褸
我唔敢答你驚累你整壞

thanks

呢2件都幾靚仔

24k香港買要2千5
想請問邊到買可以平d

Atom LT 就咁落洗衣機洗得唔得

有冇ching 係yodobashi 網上成功買過野?

試左zeta sl 隻袖好長

想問下呢件頂到幾多度？

每個人抗寒能力唔同，好難講㗎喎

呢件我自己如果淨係着件t喺入面，應該10度啦，長褸款會暖啲

我已經洗幾次 問題不大

有無邊間門市arcteryx 個款最齊主要想睇Atom LT

唔該，反轉入袋？
定就咁反轉算月

我最後買左M MOUNTAIN LIGHT FL TRI JACKET - AP
見佢門市有特價

想問下
我見佢內膽寫100%polyester 然後再寫填充物係羽絨
咁係咪代表依款既羽絨係咪都有一定程度既防水防潮濕？

唔該曬
我比較少買大褸，所以想問多啲
問過啲店員話頂到零度，唔知佢係講入面有保暖定咩，所以想上嚟問下意見
唔該唔該

pamafrost 平時最平係咪都係8折左右？ 巴打點睇ignis down parka? 面轉左gore infinium，同轉左1000羽絨

邊度買平

我都想知 但係我想試啱左款同size先

想問吓咁多位哩件啱唔啱香港冬天著？

100g primaloft black
夠晒啦

Thx ching

1/12係last hunt買果件褸, Fedex仲未寄到去加拿大集運, status係pending, 係咪正常?

我28/11買,寄去us,已經收埋貨

有無巴打最近買左新出個件Atom LT, 名上面有無咩唔同
定係官網買最好

呢件香港冬天著係咪over 咗

唔會

香港著佢件fleece已經好夠

有冇巴絲買過patagonia 件calcite, 點解D review 咁撚少?? 佢係2.5L 既gore tex paclite

其實HK專門店(Arcteryx/,Patagonia/Mammut etc) 買野係咪永遠都唔會有折

同你一樣﹐我5號到左fedex 個warehouse﹐依家都未出貨去目的地

香港專門店用黎試SIZE 試完上網買

Mammut Convey 3 in 1 HS Hood Jacket Men
呢件 香港冬天着嘅話夠唔夠？
會哈會太熱？

1) 夠
2) 唔知你體質 廢J著兩件都覺凍

邊間試最多

patagonia會員有9折

THX

咁點先做到會員?

好似係買夠6k

我最終等左5日先送到集運倉 今日終於到香港

剛收到Fedex email, 今日會送加拿大集運倉

比件THE NORTH FACE GTX Denim Coach Jacket毒到 真係好靚 原本已件有兩件GTX褸 就嚟忍唔到手

件leaf atom lt到咗
聽日去拎

請問喺邊度買?

集運

我係問喺邊個website買

我個件3號寄出,依家都未到集運倉

google頭幾個result有啦

仲以為有咩好分享
原來淨係晒命話自己買左

唔知邊度買leaf既巴打請參考以下

唔使
打直拉鏈要拉埋
雙手袋拉鏈要打開

有追開post嘅都知邊幾個網架啦

知還知
大家預期會有更多資訊 咩汁咩折頭
唔想益cdrom可以加密或者用暗號 明就會明
如果淨係講自己買左乜 冇乜營養 睇完都柯唔出屎

我話今日食左碗好好味既米線
可能有人想知係邊間有咩餸 自己走去試下

唔擺link出黎係怕代理有一日好似隔離mr post咁
畀永高行封晒你喺出面買平野嘅來源
潮偉巴同其他巴打都係鼓勵追返以前啲post而唔係列晒啲網出黎畀伸手黨

借問聲邊度買會平 3000蚊覺得好貴下

永高行唔講藍唔藍
上到去睇leaf 乜柒size 都冇
仲要唔係平

就係見永高行都有leaf
怕佢好似mr咁玩就收皮唔使買leaf

講番d 有營養嘅先，之前聽leaf sizing 係大d , 想知巴打買完leaf lt 有冇感覺？

著緊舊版leaf atom lt，覺得同普通版一樣
係多左個穿耳機線嘅窿同埋啲色唔同

啱啱拎咗件gen2著埋上身
覺得同普通atom lt冇分別

之前75折
200USD

落hard shell 專用既fabric cleaner，浸10分鐘後手洗，件Patagonia就甩到咁

想買，香港著會唔會太誇張？

上年185入

想問下A字頭係咪變咗中資？
我見仲有好多人問，唔通無變到？

arc'teryx salomon畀安踏收購咗啦，一早變撚咗支那牌子
不過呢度冇人理咋嘛

想買件montbell比條女
係咪鳥加大一個size就岩？

我以為我記錯啫
咁都仲有好多人會淘寶，唔講啦

係街少左好多人著
著支那牌出街 真係要有夥支那心

我仲着緊早幾年買落嘅alpha fl

我有件十年前買既beta 著到入面d膠甩晒 上年攞返去保養佢換件新既俾我

我嗰件都換咗一次，打算下次再換件新返嚟就賣鳩埋佢
而家發現其他brand仲正

邊度買north face down 內膽平

老實講佢D hardshell 係幾正既
至於其他野我都買其他牌子算

咁買落嘅就無計啦
係見好多人問，睇落似係想買件新咁

我之前係咁樣

請問可以拎去邊度保養...

我之前係send email 去問佢就叫我contact 中國個邊
最後唔知點樣就有HK after sale service 來同我email
然後拎上佢荔枝角office 話寄返廠整
之後話整唔到叫我上網到揀個件
我之前上網見到有人本身係alpha AR
加左幾舊水換件SV 返來

我反而最欣賞佢啲羽絨，hard shell嚟講佢頂帽都係3 way adjust，冇咗後頸位嗰條繩，落雨一戴帽就冇咁貼
而且佢帽沿雖然造厚咗，但都係唔夠挺

帽都算敗筆, 我件Beta 一落雨戴帽就大到隻眼都遮住

佢啲嘢係唔差嘅，靚仔得嚟料靚造工好，自然有人追捧，不過嚟緊就唔知喇

我估佢預人全程來戴頭盔，因為計埋頭盔size真係啱啱好嘅
不過我搵到其他性價比高好多又滿足到我要求嘅牌子

呢個網頁介紹既都幾正
好似之前有人share 過

你email 去問下

啲羽絨大家會點清潔？著完出街好多菌，但係又唔可以成日洗，就咁噴迪露嗰啲消毒噴霧得唔得？定用酒精濕紙巾抺就得？
利申我嗰件係Atom LT

巴打可唔可以講下呢三隻料有咩分別睇完都唔係好明

我都想知
我依家都係擺出去吹風吹到第二日再着

其實佢哋嘅標榜嘅功能都係一樣，防風防水透氣耐磨
DryVent and FutureLight係north face自家研發物料，Gore-Tex就係另一間開發商研究再授權畀其他戶外品牌使用，去製造唔同嘅Product

咁每件褸都有個數值係講透氣度同耐水壓能力（簡單啲嚟講即係喺暴風雨下，件褸頂到幾耐就會開始滲水）

而Gore-Tex喺呢幾方面都係業界之首，信譽好好，所以大部分戶外品牌都會用Gore-Tex造衫褲鞋

喺香港一般嚟講就見唔到個分別嘅，睇款睇價錢揀啦

想請教一下
想買件褸普通出街 行山 做運動跑步用
諗緊zeta FL 著過上身幾fit
我又怕佢太薄保唔到暖
Gammer mx 又點睇 未試
想要d 唔要咁厚 硬正既褸

去滑雪係咪都係買返gore tex pro好啲？

香港行山同跑步唔洗保暖啦
我琴晚跑都仲係著緊squamish詐
分開兩件買啦

呢到好多巴打包括我都係落洗衣機正常洗 撚就 同所有technical wear 一樣 唔好落柔順劑 就ok
Atom LT 其實唔係羽絨 裏面d 野人造料 比羽絨易打理好多
呢到一到凍天又熱鬧返

不能同意更多 作為gear 撚 我都係得一件 paclite 咁大把 windbreaker 反而有幾件
因為實用性差太遠 香港city 有雨都唔方大 大雨你又會唔咁型齊著hardshell 行街 帶遮la
到上山 細雨唔使用到hardshell 落狗屎 好快d 走 山泥傾瀉命都無
最慘係 其實hardshell 幾透氣都好 焗過西

個人對TNF 近年d 野幾負面 可能齊做crossover 都賺夠futurelight 話就話新料都離唔開 DWR+ membrane + lining 實際數據好似 同gore tex 差唔幾（貴嗰隻）係觸感有分別 market grimmick 多
返而pata update 左個件 3L torrentshell 算抵玩 千頭 3L

有錢咪pro囉
如果每年滑一兩次就租啦，買裝都成萬銀唔值，啲衫擺幾年又會老化甩膠

2件pro shell 1件c-knit，仲有2件soft shell

香港用除非你上山下海，或者工作因素冇得避雨，否則hard shell真係唔多實用

north face畀我感覺似潮牌多過真正戶外用品牌子，不過佢啲嘢易搵discount，又夠平，我都會推介畀朋友買

佢d 野幾有heart 見新呢轉 update 講解 似乎都重係arc 話到事 無乜compromise 再觀察下

不過以大陸佬做生意方式 天價收>攞mkt >R水>再收>再R
我覺得遲早要嘔返amer 出嚟
佢個個作價根本 唔賣都對唔住自己

Hardshell 佢真係幾好 淨係睇佢上個層DWR 好過唔小牌子 唯有期待回力鏢 嘔返amer 出反

講起 有次做野 山頭落狗屎 無得避硬食
著件 公司比既 19李寧aigle gore tex wor 著左幾次 好似無噴DWR 咁入哂中層 重到
仆街除左個身 又係濕九哂
所以你唔著全套根本無7用 但無落雨full gear 焗過西
最後 帶遮 避雨最穩陣
Hardshell 向香港 唔係用 係信仰

有次又係做嘢，突然落狗屎，大交合之後掛埋黑雨，個身係冇濕呀，但對鞋濕鳩晒，叫好過全濕咁大把

早幾年去左Tasmania
行cradle mountain
仆你個街一去就落大雨 得-2度
著住件montbell permafrost light+ beta sl 但下身著左u記好軟熟果條ezy jeans
上身跣晒水 跣晒落條牛仔褲度
濕撚到條底褲都全濕 鳩到縮埋
打後果兩日都病病地

係時候買埋防水褲

試過喺外國落住狗屎咁行山， 結果返到香港買晒全身防水

睇你哋講，日本TNF啲款真係靚好多
成件牛仔褸咁

Cutting asian

有冇veilance同好
想知點解會轉左淨叫veilance
之前一直都有arcteryx個名係前面

有件patrol down coat同isogon

Arris

離題問一問，gore-tex褸被彈到油漬可以點救

睇中咗件FutureLight 3L，但太貴仲考慮緊
可以點搵到discount？

mark低size，model name，跟住上網搵啦，性誕唔知有冇discount，如果冇就要等吓轉季清貨

希望快啲凍啲
咁就可以著patrol件shell

岩呀
香港地其實買hardselll實用好多
當zipup咁著...
hard shell 1,2件上山露營著就夠

感謝巴打你咁詳細嘅解釋
所以始終都係goretex>all

口碑上係，但實際點真係唔知，而家好多廠出自家制防水料，冇測試好難講
不過都係嗰句，香港一般着就睇款同價錢啦

其實山巴 都一針見血 同一樣 gore tex 間間廠造都有分別 所以有d 口碑係明顯好d 有d 明顯差d
點解hardshell 推arc 就係咁原因
睇好多巴打買hardshell 都係 為款 價arm 其實去馬
係咪gore tex 唔重要其實 向街見到有d 人著uniqlo 都好睇 事實上cutting 係幾好
Fashion 撚 同 gear 撚 買野 係唔需要理由

真呀，最緊要買得開心
呢排涼返，我日日都着hard shell出街

真係好正
件3合1 今個禮拜日日着 熱少少就除內膽 剩着hard shell

一開始買完仲有啲後悔係衝動消費

人哋吹住風凍到鳩縮，我哋就乜事都冇

呢排真係著得 凍得黎又大風 吹撚死人

最入面一件t，中層人造羽絨，最外一件pro shell，搞掂晒10度-20度

我都係layering 信徒

1件patagonia peak mission + T-shirt KO

依家中間leaf atom lt+beta lt/ar/sv veilance
日日換唔同pro shell

轉會啦，say no to arc'teryx

啲pro shell之前買落
等要買新就買其他牌子

室內熱到仆街，一定要除淨件t都唔熱

你地都係著hardshell多？
香港softshell舒服好多喎，雖然hardshell係型D

痴線我又係leaf atom lt+beta ar / veilance arris

想舒服着件fleece喺中間咪得
而且最重要嗰樣你都講咗

有無ching鍾意著rab

香港好似唔多地方有得賣，有都好少款
有件羽絨仲著緊

羽絨高質過arc 不過arc 既 atom系列就無得輸

有alpha flash jacket 呢件好野黎但D 褲就太撚長買唔到

有相信呢到唔少gear撚巴打都有,近近地唔太凍咪softshell , 但呢幾日唔掂 base+ mid + hardshell 著齊先外出活動

講起veilance K11 muse 咪有間之既, 唔知係咪因為無人買 前排改返個招牌做Arcteryx
定係我記錯?

我都留意到，應該冇記錯

既然arcteryx 染紅左，不如大家share 下其他高質jacket 討論下, 除左Mont bell, 暫時諗到Haglofs, Klattermusen
有冇人買過？

Veilance 算唔算紅⋯
有patrol anneal nemis demlo..

veilance under arc'teryx，你話紅唔紅

reecho

香港真係唔啱著MX, 我著LT ＋其他衫

呢兩着瑞典brand我都着緊，質素唔差，klattermusen就貴啲

重要好似一年內

香港... 唔啱著啦

轉左買P記

patagonia 會唔會減價

p記都好，不過好大件

P記fans 不過真係好大著細碼都覺大
同埋代理封哂咁濟 雖然有會員但都係貴左D 有時無計都買

會
不過都係會員only 同埋多撚人 重要無碼

唯有硬食

把打想買乜 ?
九折差得遠都可以現場問下其他客有冇會員叫佢幫手比 見過有人咁問
不過就睇下自己介唔介意

想買件fleece, 毒撚寧願俾錢都唔會開口問

買咗件Haglofs厚褸但未有機會實戰
見佢上gearlab個榜就買咗

同埋outdoor research啲hardshell係咪麻麻地？

175cm 高，普通唔肥身型，除非買最厚同最外個層，其他買S size 就最fit

Tilak好似幾正

我通常等減價
不過唔係買得多都OK既
不過P記Tee 個cut 好怪, 試親好多都唔岩我

之前講過入左件norrona 褸同褲
來緊都會keep 住買佢同P記

屌講起佢d tee 仆街環保撚d recycle cotton 鞋到 以後唔7 買

肯定係啦 前排仲有條撚屌係咁求link 講極都唔明
靜靜地贏啦
遲早變到隔黎MR咁

所以我永遠都唔分享點買返嚟

求link求佢老母啦 一爆出嚟就好撚快做嘢

條懵撚仲好意思話自己搵唔到 唔求可以點 戇鳩真係無藥醫

我都理解新入坑唔想畀香港代理劏，但真係唔想好似隔籬Post MR咁玩到爛晒

有冇人知hardshell 褸皺哂可以點樣整返直D
壓左成年拎返出黎好似咸魚...
定係用熨斗隔住衫咁熨得唔得

norrona 都唔差～d色都幾鮮艷

我未買過佢d tee
但風褸同fleece都好正又com著

Montbell啲synthetic jacket得唔得
邊件似atom?

佢D tee 長到裙咁...買細D 又胸位勁窄

我叫人google自己搵畀人屌返轉頭添

請問有冇巴打買Tilak?

montbell D 野OK montbell 叫 exceloft 隻料數據上無coreloft 咁好
Thermaland 應該同 atom LT 差唔多 但大件D
我有件U.L. Thermawrap 好抵著

有無人留意開p記

nano storm 同air個分別係咪storm 防風防水
香港著storm係咪實用啲

nano air感覺同acteryx atom lt 差唔多

UL係薄過無UL? 我見1k唔洗想試下

UL ultra light 香港應該無入
Thermaland 同 thermawarp 好似都有
Montbell d 野平靚手功好 無投訴 又fit 亞洲人
但樣就差dd

Leaf同普通個件有咩唔同 我見普通個款又出左第二代

學巴打講轉會la 雖然新atom lt 24k 好正但都忍左手
leaf 係tactical version 裏面D 料 同面料都唔同side panel 唔知係咪一樣
轉哂做pontetorto 意大利料 唔用polartec
atom 用自家coreloft
leaf 用人地 climashield apex
climashield apex 主要用向軍士用途or 睡袋 佢比較好既係耐用
長時間都keep 到個form 抗壓比較好, 好小向D 民用産品出現
面料就係另一隻 簡單講就D 數高D 耐磨D 咁
其他就design , 色 同cutting 上既分別
最後其實D synthetic jacket 都有好多揀 唔使一定arc 雖然我都幾鐘意可惜

買左兩年件alpha sv

下擺爛尻左

跟住教學去左加拿大官網填service form

屌你結果叫我去搵安踏

屌佢老母

有冇ching試過點撚樣搞

唔會再諗arcteryx 變撚左安踏

保養都冇撚埋

ching
前面有巴打提過直接email 比HK office 整唔到 會加$換新野
我自己未試過

照搵，Alpha SV佢應該肯免費換畀你，但換咗之後放鳩咗佢轉會

姐係我直接搵hk arcteryx 會仲好？

含淚send左email俾安踏

Mammut都有終身保養

話時話 gore tex pro 今個FW update 左 有冇巴打試左
好似多左隻彈性 gore tex pro 料
同埋product 面料 30D 都可以用 pro
唔知乜價位

我之前都試過，要俾850等安踏寄去廠整，最後都係買膠水痴返就算，再爛就算，轉會

下屌你老母 要自己俾錢寄 wtf

有保養都俾成千 cls

但我想問直接問hk arcteryx 係咪都係叫你搵安踏？

仲想買arcteryx 既真係要留意下

加拿大個邊唔會再整你件野？

定其實我入個集運地址落去加拿大會幫我整？

件24k black好似好正咁

件衫之前整過（3年前），果時send email去加拿大，會問係唔係喺香港買，係就由香港代理寄，唔係就會俾地址你自己寄去加拿大，整完會寄返俾你。

我DHL飛機寄件衫都晤洗300,間垃圾安踏夠擔收800蚊真係好野

借問聲三哥辣湯滴左落hardshell係咪洗唔甩？
點整都仲係度件野係leaf alpha jacket

呢件野好似重係canada 造
咁唔小心呀巴打
個D 係油, 色素 定係乜? 有冇條屍睇下

紅油有啲難搞

但凡有香港代理都係食屎，即使係外國買都要叫你返代理，而代理同外國果套維修根本唔同

所以唔好講喺香港買，佢只會推返個波畀香港代理

我係wolf

唔知係顏色問題定係間廠改左少少野
我買左件 Atom LT 新版
同我2017 年個件比較
係大小小

啱啱收到email 香港arcteryx話可以整

但同上面巴打一樣 係要850 屌佢老母

我send左email同arcteryx 加拿大講我件野係加拿大買

睇下點

我諗佢係睇你地方，唔係喺邊度買，我同加拿大講喺美國買，佢都係射我去香港代理，可能我係用香港email

不過你果件咁貴都叫做易啲接受，我果件要俾一半錢去整真係接受唔到

俾咁貴都接受唔到啦 cls 本身就應該係免費既野

俾左咁多錢俾個service 而家因為間中資而收我皮

以後唔會再諗arcteryx

我上次都係俾3百幾我又覺得可接受

𠵱件細碼好賣到買唔到
香港門市

黑金真係有D柒

如果想應該香港濕凍上山大概零至5度

montbell storm cruiser, freney parka, 3in1 fall line parka 點揀？

有諗過買storm cruiser or freney parka，因為可以自己配中間件羽絨黎就個保暖需求

另外DORITES Parka 係咪只係更加耐磨？上網睇佢用料係70D

潮款North Face 除左IT邊到有得買？

想買 patagonia風褸
專門店原價好貴
有無咩水貨鋪/樓上鋪介紹?
thanks.

想問下gamma ar pants
香港著係咪會焗死？
mammut 同 patagonia 有冇d褲好似gamma rock 咁修腳？

mammut trekkers 2.0 pants 呢個亞洲版 好fit 亞洲人 修腳
Pata skyline traveler pants 呢條直頭jogger 咁
兩條都似 gamma lt 料 幾舒服

有無中褸/長褸款推介？
冬天返OFFICE著恤衫，短褸好似怪怪地

追返舊post，原來u記出過類似atom lt嘅棉褸
今年啲衫褲都麻麻地

呢幾日著leaf atom lt+veilance patrol啱晒

唔該晒巴打
今晚再去望望先
本身想買gamma rock 但原來己經冇出

想買件Beta LT邊度買最平
睇過香港專門店擇5800

Trek 2.0 pant 厚唔厚身？
想買條厚啲既

Atom lt都好鬼貴$2500

arcteryx squamish hoody係咪完全唔暖？
只防風？

老實講，薄過張a4紙，風都唔係幾防到

你地返工會唔會著arcteryx? 定係低調啲嘅牌子

著襯atom LT 好撚多人望
街 搭車 返工
個logo 太易睇
撞衫果陣最尷尬

咁唔買
除左atom lt
有咩差不多暖度推介

atom LT香港夠晒啦，搵下其他牌子買

windbreaker黎 你想佢做到D乜...
同類型p記 houdini係外國不知幾出名

其實montbell 係咪overlander 最多款 尤其啲褲同褸？

我都覺得係啊頂隻雀又唔係靚又顯眼
有冇其他牌子嘅棉褸都係咁舒服，但又低調啲

係呀，有冇差不多暖度嘅推介？

我覺得關個袋事

香港有人著安踏都望下佢啦你估真係自己著得型咩

安踏

windbreaker 以squamish hoody 同p 記既 houdini 比較多人Like
主要係squamish 個breathable 好出色 , 但近幾年houdini 改左料 無咁breathable 所以D 鬼而家數推squamish
其實防風同厚薄無關,你試下成身粒膠袋可以好擋風
買gear 最緊要睇佢用途, 老實香港city walk 多,點會用得著d technical gear 最緊要買之前了解左先
windbreaker 主要係擋風 , 但佢既擋風係acitve 緊既 所以 D友好care breathability 佢地trekking 長期generate heat 要散 你一膠袋衫就PK
你如果預自己向香港行下街唔多郁用黎擋風既買D 無咁breathable 如. pertex 料佢地比人究病就係breathable 唔好 但好擋風
我個人幾like 幾輕 ,觸感好, 又擋風

當LT 係"棉褸" 其實唔使outdoor 牌子
大把又舒服又暖
唔鐘意logo muji 同uniqlo 都好多野揀

可能未必望件褸 可能注意到其他野
話時話點解覺得arcteryx 係高調 其實係普通outdoor 牌子
而家重要染紅 比巴打唾棄

呢個post真係好多人唔係玩戶外運動

我呢排都係著veilance冇logo冇咁易認
出到去好少同人撞

呢到有冇人著mammut
由雀仔變咗做長毛象死忠

呢位巴打識貨
不過佢啲衫太長，我搞唔掂

呢幾日都喺戶外做嘢，噚晚借咗件Hard Shell畀同事着，佢都話件Shell好堅揪，擋晒啲風好正

重申
Hard Shell係信仰同愛嚟

香港有賣mammut日版
Size啱返亞洲人多啲
著Mammut出街唔使同人撞衫

但香港定價好貴
買開外國特價返唔到轉頭

清你回得好好 但你回錯人

信徒

其實買乜無問題 但了解左件産品先買比較好
見到有D巴打對Ｄ jacket 有錯誤期望
無理由用把士巴乸扭螺Ｃ 然後講士巴乸唔掂
呢幾日 我突然想買多件hardshell

係咩sor

香港間專門店D貨好怪
外國入最好
香港定價好撚din 又係

大肥仔都係被迫外國訂

$3xxx Ikea個櫃好正,上面放自己嘅Technical wear 下面可以裝埋我自己啲攀石嘅工具

MONTBELL 3IN1 FALL LINE PARKA
呢件好似幾正, 又有得拆
如果20XX 抵買唔買得過

想問問p記有咩goretax 風褸介紹

今日著atom Ar出汗

今日odlo 保暖內衣
加u 記樽領長袖tee
再加arcteryx cerium lt
有D熱

hi村長

跪求, 想去買
會行山, 有機會平日返工著, 大家點睇

呢幾日 我突然見到有件hard shell 65折
有條soft shell pants 6折

信徒相認

年尾仲有冇斬獲

6折買左件softshell
下年(即係聽日) 斬手指剪信用卡

正如d友仔炒hoka one one,有條港女仲叫溫溫😂

邊間做緊20xx
呢件同Storm Cruiser做緊抉擇 唔知揀邊件好
Storm Cruiser個cutting靚d但唔暖

旺角backpacker 好似有折，仲送枝乜鳩噴霧
好似85折，想扑拆錘

去永安睇睇 平過oland

落左mk, 如果有85 都買啦

btw oland 正價

永安自己公司比折啊 百幾兩百夠你搭的士都得啦

永安唔知有冇storm cruiser

巴打可唔可以介紹吓
最近都入咗件Nordwand Advanced
不過未寄到

今日著緊，入面一件薄長袖

正價都768鎊
本身有買開palace都不了
又冇乜機會上雪山自己都有beta sv
買咗頂cap帽就算

好似見過RAIN DANCER, STORM好似無

邊度有得買？

Google下咪有

佐敦永安都唔見有黑紅

Baleno 件保暖衣
買extra定普通好

extra我去旅行先用到
係香港一入室內有暖氣就唔多舒服

0-10度呢如果

得件ARCTERYX ATOM LT唔夠頂 現在
想買件MONTBELL 或PATAGONIA 0-12度 但網上無得買同無優惠

巴打你係我偶像, 我有follow你ig

我都係atom lt+u記heattech
夜晚室內都覺得唔夠
下禮拜尾陰天應該仲大風同凍
外面一定要加褸

巴打睇啱邊款

喪標巴？

喪標巴個 account 唔係戚家隻硬狗喪彪 咩？

喪彪巴 好似mammut 贊助

唔肯定所以問吓

係呀，好葡萄

MONTBELL 3合1或者PATAGONIA HYPER PUFF HOODY

Hyperpuff
巴打向外國？ 0-12 hyperpuff?
Hyperpuff 好似discontinue 左 本身代替DAS parka
但而家pata DAS Parka 出返 差唔多最勁個件wor 巴打
重要好貴 primeloft gold + cross core
如果買牌子 ok 如果想試料llbean 有同料 1/3 價 可以睇下wor

係呀巴入完堅肉痛
不過已經sold out兼而家要食炒

係我呀，改咗名
其實除咗Mammut之外，我個人都好鍾意日版Helly hansen, peak performance, 仲有aztech mountain

Mammut呢件都好正

彪巴
原來鐘意Helly hansen x wtaps

係 想買牌子 原來停產左

請教下north face 應該買geo tex定佢新岀個個futurelight？

多謝你支持

And wander 我都好鍾意，之前入左件防水褸

仲有雀仔都有好多日版crossover
得閒可以留意下

新出future light簿過 輕過gore tex 所以會透氣啲。

beams 果件好撚型
但邊到可以買

最可惜呢件apha sv係made in china

香港著係咪分別唔大

係，又係焗到仆街

crossover太貴，我買唔起
我鍾情瑞典brand，咁啱喜歡嘅牌子全部都係瑞典嘢嚟

防風既話，巴打們有冇邊件推薦

日本樂天或者beams jp

fjallraven ?
香港可以買嘅北歐brand 唔多

norrona都正, 好多色揀, 有cutting, 不過要上網買

山巴提過下好似係
Klättermusen, 同Haglöfs
北歐牌九成都係上網買，香港有都mark up 得太高
瑞典重有隻 houdini 唔係P 記哥件 佢D 野感覺幾Minimalism 我幾Like
好似向香港出現過

Fjallraven有件kab jacket
Haglofs Klattermusen Houdini都各買過少少，9成都係上網買，一嚟香港少款，二嚟貴
我試過着住條haglofs行山褲去haglofs 開倉，個sales問返我條褲喺邊買

甩甩巴真係毒到仆街
我就係最近見到houdini bff jacket 67折

我就睇緊houdini 件power air 做緊折
想試料 polartec power air 無試過
但今季件R1 air 好似同 power air 個原理差唔多 但zig-zag 型好突出奇怪係R1 不摟用polatec 料點解今次自己搞?
好似之前有巴打買左有冇comment
睇D review 講今次iteration 再有improvement 又輕左C服左暖左
作為pata fans 無理由唔買pata 又平D
between 想轉集運有冇巴打有介紹 唔使最平 最緊要可靠

我都係haglofs fans，不過有啲嘢真係其他brand出色啲
代運就buyandship la，我買咗咁多年都係用佢

普通夠啦除非諗住著完加件厚褸就算
就係今朝大西北得六七度都係著左件薄嘅加衛衣再著ma1 就夠曬
買過uniqlo果件最厚嘅heattect 去日本著過之後香港都用唔著

Patagonia嘅棉褸同 始祖鳥atom比，巴打你哋覺得邊隻款最好？

依家仲有邊度買到tnf件1990
周圍都冇

係咪M MOUNTAIN LIGHT FL TRI JACKET - AP？

應該係講緊 上年 復刻 1990 retro 個件 上年成個TNF 專門店都係哥件野 乜色都齊 而家唔多見
件野我記憶好重 sell retro

呢件好似用新料futurelight喎
不過早排7折，好少少既款都無晒/斷碼

唔係

我上年睇得紅藍黃三色 放棄左冇買
件野好似重1kg

Save the duck如何？
啱啱試過 感覺好似唔錯

睇個名真係唔識,好奇search 黎睇下
個人感覺係fashion brand 唔似outdoor 野
2012 found sell 環保 如果係環保撚唔好介意
個人對專揾環保做mkt grimmick 既brand 好反感
齊睇佢spec 一件衫連幾重都無
D gore tex 褸 齊講gore tex 無講邊隻 幾多Layer
D 衫D technical feature 又無
不過D design 幾簡潔
如果當fashion 買就睇巴打覺得值唔值

重有其他色咩? 真係唔知
我都係見到個三隻色

有紅藍黃綠紫黑白迷彩

新手完全唔識，想問下columbia 有無型號買得過?
黎緊會去英國生活，預佢凍+落雨，想買件防風＋冼水+保暖，可以冬天著。target緊想搵d 可以拆內膽既外套，追左成個post見無人講columbia 想問下大家點睇

追埋前幾個就會見到Columbia 有幾垃圾
所以唔會有人討論呢個 brand

收到 順便問堆TNF 咩評價? 有無型號岩我既TARGET

題目3個brand, 包冇買錯

Patagonia應該最多唔同類形同設計既褸, 實有啱心水
不過係香港唔知有冇得買/有冇size, 網上買又有機會唔寄集運, 所以依家麻煩左

有冇巴打有方法係montbell 官網買完寄返香港？見佢話請勿搵代購服務

試咗Future light，個感覺好古怪，
啲cutting又怪，個質地又怪

邊款棉褸，有無圖？

其實依家gore tex都好多唔同質地, 科技進步
睇下鐘意邊個款仲實際

其實hard shell 都幾唔方便
之前落少少雪寧願著一件過anneal 都唔著patrol
Patrol 太硬
同埋有暖氣，除黎除去唔方便
大雪另計
睇個人習慣

你試邊款？ 我試左件1994 retro又覺得冇乜野

future light 都好似有幾款
香港其實著所有hardshell 分別唔大 我諗分別係焗 同好撚焗
齊以理論同我睇過report 數據吹
我記憶係 futurelight 都係個個structure DWR+WPB membrane+lining
futurelight 主要係吹佢層membrane 用NANOSPINNING 好撚高科技咁
但係佢既形容既NANOSPINNING
同人地OR ascentshell 差唔多 但人地用左幾年,究竟係咪新 真係唔知
到實際數據, 睇到既係breathable 係幾好幾出色
但未至你感覺到既分別
waterproof 正常唔太Outstanding
向有pressure 既performance 比較差即係你跪向雪地壓住 唔多掂
其他觸感問題就好個人
最後就係個價
其實多幾間野出OK既起馬唔使比gore tex獨大 gore tex 其實迫死唔少野event 其中一個例子
其實用舊structure 我諗點improve 都唔會差得遠
你要靠DWR 黎維持WPB membrane 既breathabilty 而環保撚日日向到嘈D DWR
而家個發展方向係 唔用最出個層 得 WPB membrane + lining
即gore tex shake dry 同 Columbia outdry EX 個隻
但就咁睇就知乜問題 外面無野protect 層membrane 好脆弱
durability 好大問題, 睇下未來點發展

montbell官好似唔平，
用代運買件試下，
依家真係無咩需要搵代購

現家邊到仲有1994 retro

香港官網三隻色朗豪坊大把貨

今日已經著唔到atom lt

買邊件好

我早出門口都要

想買黑

美國官網join vipeak 首次online order 9折喎
不過唔知送唔送集運倉

香港的天氣係唔係著唔到kappa hoody
我自己得件ATOM LT
早排天氣凍著件COLUMBIA 已經頂唔順
應該買ATOM AR 定 KAPPA HOODY
想可以去旅行(0度)都用到

btw 香港邊到有得試kappa hoody

想問吓其實Atom ar 係咪暖過lt 唔少？
我都係爬咗唔少文，睇大家講lt抵用啲

但前幾日低過10度嗰陣，lt對我嚟講真係唔夠
就算中間加咗嘢

話著唔到果d晒9氣
講到個個都咁壯
我同我女友呢個星期都著左幾日ar
Lt對我地黎講實唔夠

入面著一件t shirt 拉鏈都唔洗拉
兩件都有 你0度應該atom ar都夠

我覺得ar只會買貴冇買錯 lt有大把代替品
著唔到ar著件ma1都頂到啦
不過染紅咗真係唔會再買

巴打
(入面著一件t shirt 拉鏈都唔洗拉)
係講緊atom ar?

Kappa hoody件嘢真係幾暖 但係都有一定重量

唔該巴打
巴打知唔知邊到有得試
我爬過文 見香港tst專門店都冇得試

以前見過cwb sogo有 依家就唔知啦
嗰時都係盲買 不如買其他brand啦 做咩仲要送錢俾安踏

前排凍嗰陣，我喺屋企著u記 heattech+atom lt都縮埋一嚿添

有做開運動，但潺就潺 冇計。

其實呢啲話題討論左好多次 好多巴打都提出過建議
買gear 唔緊要 最緊要睇下佢哋主要用途 了解下件產品先
Mid layer 通常用黎保暖如 呢幾日返季候風 你出街唔加件hardshell or windbreaker 根本廢左件野一半武功
溫感係好個人 但前提你要知d gear 既特性
Mid layer 通常分 active 同stationary
Active 係指活動緊 通常呢d mid layer 通氣比較好比較breathable atom lt, ar , pata nano air 等就係呢類
有風你唔加shell d heat 走得好快
Stationary 就係 你唔郁個時著
通常係down呀d 比較暖既layer
synthetic 有 pata micro puff, macro puff 等
呢啲通常比較暖 而面料通常可以擋下風 唔預活動時著
見到有巴打講屋企著 lt 唔好介意 根本你嘥左件衫
出街都講有logo 睇吓 屋企想暖直接買件uniqlo 羽絨 比大部份synthetic 料暖得多

巴打 有冇咩推介 同kappa hoody 差唔多

rab 頭post有件差唔多

唔該巴打
rab 香港好似無專門店

reecho有賣

你就咁著出面呀？咁大風你都唔著件擋風嘅係出面
你要食埋補腦藥先夠

我岀去門市試完碼睇下岩唔岩先

唔好7啦 我著埋beta ar 係出面

咁係你廢唔係人地晒9氣

希望你啱啦 頹到爆
真係比專門店跣左獲勁
買左返黎寧寧舍舍呢件話跟美碼 仲要香港官網上面完全冇提及

同你講真係晒9氣

美碼 size m？

係 你幾高幾重? 你咁問都大機會唔啱

巴打 除咗呢件仲有冇其他介紹
我見好多網頁都已經搵唔到呢一件

Montbell Permafrost Down Parka
其實幾乎每個戶外牌子都有出呢類褸，你本身想點用/有無咩特別需要先？

Nuclei點解唔出

巴打想要暖就down 啦 比較少synthetic 落到咁重
如果係要玩synthetic既 又$多
pata DAS parka

好似上年 update 左 呢隻算hit 無理由discontinue

Patagonia Houdini

認真啲虧佬想暖唔該整件有fleece底嘅softshell或者mid加hardshell/風褸啦
我之前送左件montbell climapro 比條女 佢加多件fleece同heattech已經夠暖
著咁多野又唔防風 風寒效應下根本無撚用

重有注意下頸頭 , 腰拉緊條腰繩 唔好入風 差好遠
真係唔掂就 揀down

但我印象好似都差一個碼咁架喎
佢明冼你咁
你幾高左右

係呀 睇返size chart我著S已經算鬆身
我173 68kg 著M好似孕婦裝咁
我whatsapp落單 就咁講M碼 佢話有就直接比左錢
tnf香港個網又冇size chart 又冇講呢隻會跟美碼
又唔算係d sales跣我 但真係好tricky

想問有無師兄著Fjallraven 啲shell或者down jacket

Kab Jacket User

之前見有人講去日本0度都係著atom lt,只能夠講連燈仔真係好勁

想問下師兄當初點度size?

當年佢間門市仲未執嗰陣試

好可惜執咗 想入手，想知有無咩推介

你想買咩先，Base？Shell？Mid？

想買shell，睇過eco shell, Greenland jacket

大約167，70kg左右

我未去試，應該要下星期抽日去睇

睇到你個身型，我應該唔岩

你咩身型？佢啲褸偏大喎，我173，65KG試Eco Shell XS都偏少少大

我178，肥仔，L-XL係我expect size

咁掂啦，你呢啲身型易買好多
你有冇着開其他Brand？拎2邊Size Guide做比對，相對冇咁易買錯Size

咁應該可以用north face 去對比下

外型唔想係米芝連咁
可以頂到5度至-5度

我唔識分邊件可以頂到咩溫度

專門店無哂24k Atom LT M碼賣

有一件atom lt

諗緊應該唔好浪費，買件hard shell著出面，頂10度以下
定直接買件kappa好啲.....一件過

之前買過件北面futurelight.....好後悔，著得唔舒服

巴打我同你問題一樣 可以參考下其他巴打回覆我的POST

atom ar 邊到買最平?

想問有無softshell pant 推介，for 冬天落雪行山用，最好有short leg version

女裝？

我有興趣
點聯絡

24k 現實睇真心好似屎色，前日行過backnature仲有

對比起衫
真係好凍嘅日子頸巾同手套緊要過衫
衫嘅唔玩而啲gear都有會有下heattect厚身衛衣普通外套點都保到小小暖

有無Mammut Chamuera HS Thermo Hooded Parka 的用家分享下

睇下montbell, 日本官網仲有啲碼係M褲頭S褲長, 不過o記無入呢啲碼

真

我30-2上山果陣AR都唔夠, 保暖都係羽絨最強。

同埋每個人體質同去既環境唔同既, 你試下31號晚上大帽山試試?

如果天冷凍或大風
當 ATOM LT / AR 外套實死梗

買左年Arcteryx cardigan
著左一個星就起晒粒粒
以後買P記 fleece 都唔會買佢

轉p記 montbell 或其他喇

mont bell d fleece條拉鏈啱唔啱tnf內膽?
tnf d mid layer好貴買唔落手

似乎關knit fleece 事 當然料都好有問題
就算P 記better sweater 都唔小人屌pilling
唔想起毛粒 盡量避呢隻面
Arcteryx cardigan 呢件你上鐘sir 到就知
所有display 出黎都係起哂毛粒

Black Friday 見平先買
而家著 R2

上星期大風我真係當外套用都ok
睇人啦

人人體質不同
可能因為我入面得件普通長 Tee

我有 Atom LT, AR, P 記 R2
我無一件防水防風外套
我想問下有冇好介紹?

有朋友介紹我買 Gamma MX Hoody
不過好似唔係好岩用

學巴打講，款+舒服行先，平時著唔洗太介意差少少spec

最緊要鐘意著先

Gamma MX 係香港岩用過 Beta SL or LT / Zeta SL or LT?

我會覺得係，我自己鍾意softshell多D
不過Gamma MX底層有毛，夏天著唔到

如果你已經有目標，最好直接去試同比較
而且why not both?秋冬Gamma MX面+R2/Atom底
夏天Beta/Zeta SL EDC

但我唔係長on tg

其實有mx既話都可以唔洗r2，香港如果比較易著到我覺得係r1 tech

原來我睇錯, 佢最低有句Please DO NOT use freight forwarding services when placing order. 應該係叫人咪用代運服務...即係集運? 諗緊搏唔搏好, 見佢件黃色Stream Parka 好吸引但第一次用海外集運乜都唔識

黃得番XS
其實可以照代運
唔得最多都係CUT單
出得速遞就無問題
睇怕唔怕出事姐

我建議kappa
10度以下 我垃圾體格覺得shell+lt唔夠頂

另外kappa一件過防風保暖 旅行黎講方便好多

未有平

竟然?我見佢細碼仲係Limited stock in Montbell stores 仲諗住有機會添

巴打我都想買 等緊有平
應該幾錢入手最好

我當初係睇𠵱個評測就信咗LT係神衣配件hardshell就喺香港唔駛驚<10度

不過人人唔同，我虧啫

件野既外觀同重量都值呢個價既

佢咁講都唔算好神啦
怕凍著好D底層，唔大風香港應該夠暖

另外我覺得貼身D會暖D，但好多人會買大少少

講開又講,atom ar 都唔係唔擋得風,香港有幾可好大風,
同埋咁大風加件shell係出邊啦,買得雀唔會得一件咁少嘅
以前有件叫nuclei ar,係擋風的,而coreloft量同atom ar差不多,而家discontinue左
btw 有冇師兄知日本beams 同雀出嘅crossover係咪獨立於安踏出架?如果係嘅都有多個途徑買雀

我地上山訓就要ar+擋風外套，係營入面都係得7-8度

終於有人講SL

除夕嗰晚著件baleno thermal普通加件SL，上山露營睇日出都綽綽有餘，自己本身唔鐘意著羽絨，初初又唔鍾意atom LT手臂太臃腫，就算Trim fit都漲漲地，本身sl做到core保暖我覺得已經好夠，雙手郁動又靈活啲

香港其實冇乜機會著thermal extra
本身thermal嗰件都夠用有突

如果行山褲想透氣速乾

想個cutting 唔好咁柒 有咩牌子型號推介

我覺montbell其實幾靚 可以去O記睇下

我有條montbell goretex褲

但肥左 唔啱着

o記姐係邊間

荷李活12樓

最衰mont bell官網唔ship香港，門市d款唔齊

想知呢排香港既溫度Ching著咩
我想揀件可以當外套著 唔好太厚既原本想揀atom lt不過見你地都話不了 有無其他推介

行曬成個旺角都無kappa hoody

要pin起佢啦 仲咁多人送錢俾支那

pin咗又點，個個當睇唔到

Arc'teryx墮落係時間問題

真係可以割蓆了
反正之前買落嘅都夠著

旺角backpacker 買montbell 咩價錢到？

我個tg 俾完你就死咗
一直freeze

因為係用太空卡開唔知可唔可以uninstall

想問下tnf既hard shell係唔係可以直接放落洗衣機洗？

依排日日着胳肋底位有啲臭味我已經日日返到屋企就會掛起吹風
反而件羽絨就冇乜味唔知係咪因為啲材料比較通風

你放落去，隨時唔只件褸死，
係個洗衣機會壞

咁大鑊
咁應該點樣清潔件外套 消滅啲臭味？

hardshell 不摟都係就咁落洗衣機， D instruction 都係咁教
室温水，唔好用softener， 有delicate mode or slow spin 咪較law ， 用最普通既liquid detergents 就OK.
反而最撚驚洗羽絨 特別係hydrophobic 個D，煩過撚

感謝師兄教路
反而我係tnf個fb 搵到一篇好耐之前教消除羽絨異味既方法 話用清水加幾滴檸檬汁 再吹下風 就會無異味

Hard shell 機洗係ok，down我見montbell係有洗羽絨既清潔劑

6k筆直買件hard shell擋下風/小雨/小雪,
已有件陳年atom ar同pata down vest

冬天用
行山(家樂徑)
釣魚(石灘,艇仔)
遲d會去北海道落雪行街

除左zeta LT有咩推介
storm cruiser會唔會易勾爛
唔該各位爸打

6k咁高筆直

Rab Infinity Light Down Jacket - Men's呢件點睇, 個介紹講度好堅咁, 不過都係唔平
有無差唔多質素, 但2K 樓下介紹? thanks

其實呢件嘢個價算係咁，內外都靚料嚟，有平啲嘅款，不過冇防風shell喺外層，等吓特價啦

2k筆直唔易搵

怕凍撚就mammut meron in hooded jacket，上年見過1600有交易

6K 好多選擇
呢個價都target gore tex pro
差在乜牌子

Rab 呢件190g 800FP 加windstopper
Rab 收呢個價算係咁英國老牌野
其他brand 重貴
Rab D pertex 面料平D 你試下睇下

我見雀正價都4,5千蚊
6k唔一定要買盡既
諗住專門店試完上網買

我見有d 網寫 pertex endurance,pertex quantum, pertex quantum pro, pertex microlight 都係防風抗水， 究竟係咪真，佢最外層無membrane

想跟單問埋
2-3k Hardshell有咩好推薦 係咪都係montbell storm cruiser最好

想問下nano puff 做中層o唔ok？同價位有冇更好選擇？

想買件外套 camping 著
暫時睇中 montbell powder hop parka( 女裝 ) / powder jacket ( 童裝 )
有無 Ching 有買過佢？5度天氣頂唔頂到

其實superdry 都係咁claims
pertex 好似整合左佢條Line
pertex quantum 即係佢最basic 個隻 以前叫microlight
pertex quantum pro 應該係舊時 叫 pertex endurance 向basic 上面加層coating 增加防水
重有隻quantum air 就加大透氣咁
我有一件quantum windbreaker 防風就好, 水就毛毛雨都OK
佢有條Line 係 pertex shield 就真係 gore tex structure 用membrane 既
不過睇comment 麻麻,平law 一分錢一分貨

nano puff 本身係mid layer
不過佢偏向static layer 即係向town ,base camp 著
nano air spec 就差唔多
但係就係active layer 堅係行山, 活動用, breathable D 咁

mid layer 多如牛毛 乜用途都有
即係uniqlo d light down 暖過佢 平過佢咁係咪更好？
真係好睇你要乜 目的係乜
有Ｄ人又考慮埋nano 係syntheic 濕左重可以暖 同埋輕 易打理....等等

儲吓錢先啦，又要暖又要靚又要唔厚又要平

我會等特價，6k筆直買2件
冬天香港行山着soft shell，釣魚同出國就着靚hard shell

雀會有特價？

2021仲買安踏

冇，但mammut信心保證

安踏全線59折

班柒頭繼續扮盲送錢俾支那
一早買落就話姐 依家仲要買係咩諗法

愛國愛党嘅諗法

其實本身有件montbell climaplus fleece，想搵件輕身啲又方便旅行用，都係喺town著多，所以都唔怕濕左唔暖
同埋依家nano puff $1100搞掂又靚靚仔仔，有d心動
Btw thank you巴打答得咁詳細

呢排見rab 香港個代理連埋左lowe alphine 個間
可以一推 香港買支持下

reecho?

唔似係
我見佢開左rab HK FB 同埋lowe alphine FB 連動 一 齊promote
lowe HK 個班就要支持
rab hk似乎都係佢地

$1100好平下 巴打向外國?
佢地條puff line
nano , micro , marco 都係static layer 向 做down alternative
有買貴無買錯
我比較想佢試下用seamless 做呢條Line

而家RAB我都淨係reecho見過
lowe alphine hk黃到金，代理埋RAB就好，希望多D地方見到

patagonia 除左Torrentshel有無其他推介??

torrentshell 新個隻3L 1K 頭 我個人就幾like 算抵玩
但你要budget 可以玩 返gore tex
呢到D 巴打玩hardshell 好多一玩就玩gore tex pro 我個人就唔多捨得
你個筆直可以直上 pro
其實好多牌都OK
mammut, haglof , Norrøna 都係一D可靠牌子
但留意好多pro shell 無side pocket 多數用chest pocket
著得呢D 多數上雪山堅砌 , 一係就比 D hip belt 一係就D harness 圍哂條腰 所以side pocket 根本廢左 所以通當都唔design
但我地Ｄ信仰撚 如果平時用 就唔多慣

我件pro shell買返嚟2200控制唔到狗衝咗

點解我見唔到D 咁抵既野

想請教下巴打
如果出艇釣魚用有冇咩RAB嘅shell/褸推薦

我自己無釣魚，唔知應該點著
但我估外層要防風防水+Fleece /Synthetic保暖

Fleece /Synthetic無咁怕濕水同易處理
另外我諗分開兩件應該好D，如果長時間，中午熱可以除一件

睇下其他巴打有無修正/建議
揀邊款就睇外型同budget啦

唔該晒師兄
我再搵下有咩款啱心水

咁耐以嚟我都淨係遇過一次4折仲要啱色啱碼咁大把所以都冇乜點諗就買咗

patagonia用集運得唔得

好多block晒，要代購

收到, 唔該哂, 不過香港未必有

Can you....

買完件atom lt﹐聽你地講完真係唔敢著出街
想有買過件﹐北面有冇邊件似atom lt咁薄薄地岩10-18度著?

點解唔敢著？

你撫心自問你會唔會放棄千幾兩千銀?

上連登認真就輸了

你都買咗，唔著都回唔到水
唔買新就得啦

tnf都有薄loft同down，其實間間都有呢類褸

賣返出去

留黎做運動落街著下
諗住睇下北面有冇平買多件出街返工

又唔使唔著既 買左咪著
我都有好多雀 唔著好撚傷 轉左咪頂多唔買 law
唔知係咪疫症佢都嘔返幾％股權出黎
近年我對TNF D野無好感Ｄ野差左好多我覺得
TNF 個隻syntheic 叫thermoball 你可以去睇下差唔多野當然無coreloft ,primeloft 個D咁出名，但都係個Ｄ野

睇下先 thank you

請問atom lt 係咪當普通衫咁洗就得？

我啲arc'teryx全部照着，買返嚟着咁耐又唔係新，放都冇人要，着鳩爛佢咪算，又唔使咁執着嘅，唔再幫襯佢咪得

今日淨tee 加atom lt 都勉強頂得住

見郵差哥哥都係一件短袖郵差制服

你揹住佢個郵袋行一轉都做到

見到d 女女短裙先癲究竟點做到

10度都有腳睇

安踏係咩意思？

Anta

montbell 1000fp 羽絨 點睇

幾好 有咩點睇

怕唔夠暖 不過我有shell jacket
係既就買返件先 btw見到你地講緊rab果件又好似唔錯

羽絨 黎講過800FP 我覺得無乜point
800FP 同1000FP 個weight different 唔係咁significant
但你用1000FP 咁輕咁薄一有compression 就好significant 咁影響件衫既performance
更唔講好多人懷疑過點achieve 1000FP 係咪只係實驗室先做到?
類似電腦跑分Only
我個人覺得1000FP marketing gimmick 多過實際
over 800FP 其實無乜意義
7-800 已經十分practical

巴打提提你 1000fp 呢個數並唔代表件down 有幾暖
唔係 1000fp暖過900fp 暖過800fp 呢個數只係用個隻 down 有幾lofty

想問有冇啲表可以show到幾多fp 同羽絨gm數適合乜嘢溫度？

我自己睇哩個，唔知啱唔啱你用

但你知呢到 一件atom lt 有D人講十度以下加件tee ok
有D人就講加埋shell 十幾度都唔夠
所以真係好個人
一件羽絨暖唔暖
可以比較只有D客觀數據 e.g. FP , Fill weight , 面料, construction,等
其他 影響到既因素就係 個人既metabolic rate, 用時既activities , 配撘, 等
呢Ｄ表最好當個reference 然後買一件做個自己個referenc point

個網寫atom ar頂到-12度，但我今朝短t打㡳，atom sl+ar，shell都係啱啱好

鬼佬數據點同 我見過幾度鬼佬著件polo shirt出街

冇黎一排呢度冬天又熱鬧返

尋日返工大風，heat tech 長䄂+簿fleece Jkt +Atom Ar 都唔係好夠，windchill 入風

星期一可能要出動番封塵多時的kappa

補充番，工作期間多數室內，著hardshell太誇張，pro/ paclite 真係外國outdoor先用到，香港用真係哂氣，camping 我平平地幾舊水用tnf d dry vent 都好夠，外型又靚，唔會好似傳統outdoor brand 個樣咁hardcore

其實個site 好OK
好scientific 做evaluation
好多basic concept 幾好
了解多D就唔會強衫所難
fill weight 唔係咁易揾,好多brand 鬼鬼鼠鼠唔撚打
Ｄ度數唔arm 就自己shift 上shift 落, 至小個排位arm

我室外做嘢，間中要上山，件hard shell真係幫咗好多
今朝凍到鳩縮

Rab Xenon 同Atom LT 一樣，咁下次買可以考慮

今日要heattech+Atom LT+風褸先夠

gore tex真係屈 完全擋風 但係隻手好撚凍

我戴埋手套

atom ar都唔夠做啦

岩岩第一次洗件Hard Shell
洗完拎出黎發現件外套防水性好都外內層之間可以積水
要用手揸返啲水出黎

做野好唔方便

噚日先有巴打留言，一件tee + atom lt已經夠做

仆街，我凍到鳩縮 要著北面3in1先夠

嗰啲西伯利亞人嚟嘅仆街

冇計，手指硬晒好辛苦

我今日都係atom lt + t shirt

巴打好野喎，我著3層隻手都凍到硬哂

thx 巴打

琴日同今日著 carinthia+ t shirt
過多幾日件褸可以入返櫃

atom ar或成最大然家

今朝輸到貼地
着埋SL＋Shell先啱啱好

香港幾度大風 = 外國0度
體弱己著anneal down

睇到montbell climapro 200個款幾靚，但好似唔防水差d
有無巴打著過比d意見定買件3in1實用d呢？

普通人用，出下街返下工
感謝

呢件係Soft Shell嚟，只有跣水，冇防水
啱唔啱用就睇你怕唔怕凍，我自己就18度左右着，打底都係普通T

防水冇乜用
除非戶外活動，最後咪又係擔遮
香港出街返工，風衣入面加件羽絨已經ok
買牌子/裝備撚另計

都問下呢件，平時行街，呢件0-5度頂唔頂到?

有無面包服推薦？

T + Patagonia R2

邊到有呢種？價錢合理

之前有件Columbia omi heat有內膽個款
但好殘想換 諗緊買唔買件north face好 有無介紹
最好就可以預埋去睇極光 因為開番關想去睇

Atom lt 加odlo base layer 加件薄長袖
岩岩好

我都有件Pata R2 Tech
但今日著 TEE + R2 唔夠
要加多件外套擋風

我反而得件R1, 冇買R2因為香港真係好少用到

heattech打底最盡十零度 再低要加野

我都R1
下次買fleece可能揀R2 tech/ 其他牌子

爬左好多文，跟爸打買permafrost light down,
果然無介紹錯
除左外型，整體正過atom ar

今日著緊

邊度買 有平嗎

琴日睇左睇左實物, 真係幾輕, 但我以體質, 香港8度應該已經係呢件極限

香港有冇地方換衫嘅拉鍊? 有件背心條拉鍊有其中一條牙好似爛爛地拉唔順
search過好多都係維修背囊拉鍊

patagonia nano puff個pattern好睇d
或者要似atom it, 可以揀nano air

個人覺得香港好難比較, 我係英國日本0度著既衫, 係香港10度就差唔多

今日見到鬼佬著短袖
所以我信𠵱到真係有巴打淨tee+atom lt已經頂到𠵱幾日

真係唔知點解香港體感凍咁多

外國出入有暖氣，個人唔會不停凍

O記會員特價週

早兩日夜晚戶外工作勁大風,
最厚heattech底衫/褲+厚衛衣+佢, 輕鬆應付
同樣裝備+atom ar, 要貼暖包同搵地方避風

有windstopper真係唔同d

雖然公廁，但真心性價比極高

有冇巴打有買patagonia Calcite Jacket，感覺如何

我尋晚短褲+短t+atom lt都仲頂到
如果要上山係咪atom ar就得?或者咁講有冇輕便d既適合跑山著既推介?
我習慣係著越小越輕便越好

好似好勁

今日一件最基本簿heattech + kappa 就搞掂唔使著乜衛衣又剩

下面個隻係咩款

有無推介 代替gamma sl軟殼？！

想問下montbell 既3in1 jacket 買唔買得過？

鍾意就買
我就唔會買3in1

想問下shell買左patagonia 中層買其他brand會唔會唔岩使

著住去試囉
唔洗怕醜

如果5度以下 又大風
其實kappa夠唔夠頂

夠
著保暖打底+tee 都夠

今日我企定定係大風位置，上身係唔會入風，kappa 外層用gore tex infinium 厚度n70p-x 同舊款theta AR shell 差唔多，內膽搭140g coreloft 係atom lt 一倍有多，以我一件薄長袖打底only, 我體感係應付到0度左右，因為有kappa 已包埋shell 外層唔需要考慮windchill effect

當然，你塊面，耳仔同手都係會凍，不過今日我下身求其uniqlo stretch 牛仔褲食著風都冇問題

Atom AR會入風，大風唔適宜做outer layer。其實你只要加件shell, atom AR做mid layer 會仲熱過你Montbell 個配搭

補充一句，如果atom ar 做mid layer, 香港8-10度黎講，可以唔使著厚衛衣添

巴打，個網冇錯。Atom AR不嬲定位都係mid-layer ，照計打好底著佢再加件3 layer shell係真係好熱架喎

8度都shell 會唔會太誇
Ht 底衫 + 薄羽絨輕鬆路過

一凍就熱鬧番個post

潮偉之前介紹過 PERMAFROST DOWN PARKA
但香港著出街好似好肥咁

permafrost down 係以料黎講係平高質正. 靚仔的話當然唔會夠Arcteryx 個d 比較.

以2k 到budget 黎講, 無乜邊件d 料可以有800 fill 又有goretex 防風.

無錯既，我atom ar ＋permafrost 去左芬蘭北 -31度都還可

樓主講左夜晚戶外勁大風喎巴打，唔係city walk喎

同埋 soft Shell 都可以防風用windstopper, 之前我都好同意有巴打講hard shell 在香港著只是信仰我諗除左出山爬石都唔會用到hard shell

唔好篤穿我係虧佬好冇

巴打終於返嚟

想問一問PERMAFROST LIGHT DOWN PARKA WS 同 PERMAFROST LIGHT DOWN PARKA MS 有咩分別 想買一件保暖

唔係一件女裝一件男裝咩?

Ws woman
Ms Man

想問下呢度有冇巴打買mammut?

有冇邊隻啱呢排天氣 但又唔係車駄款

見香港冇咩地方賣mammut 如果買係咪去backcountry? (定有其他網？)

O記/專門店。

Proton LT 同 Montbell Permafrost Parka 之間有無邊件防風非安踏又有Atom AR/ Nuclei AR 睇落咁clean? Thanks!

呢幾日最凍我都係atom lt入面加一兩件保暖就夠

AR我覺得已經係overkill 除非諗住入面著短袖

我知啊爸打，但係我窮
有件u記既shell,但甩膠甩到頭皮毒L咁
想買件好d既shell都千幾二千

有亞洲cut 好啲

遲d學下爸打咁著先

最好加多件薄fleece

而家要推rab
Rab Photon Pro Jacket
(不過睇佢FB似齊入down 咁好無引)

大風soft shell 都ok
Hard shell 真係不了
拎野唔方便

同埋3in1要除外面果浸都要解扭/除拉鍊，其實唔方便
如果夠褸自己配搭仲好

montbell 幫到你
Versalite Jacket
唔好睇佢windstopper D 友review 擋雨都出奇地OK
最平好似見過7XX(不過無亞州版無pit zips)

唔該哂巴打 同埋如果想係香港買atom ar 知唔知邊度會有?

有冇ching已經呢幾日著Arcteryx Kappa Hoody

其實PERMAFROST DOWN PARKA呢件做內膽, 出面加件goretex防風ok唔ok?

本身呢件已經有windstopper

著開cerium lt + beta sl
之前旅行負10幾度都頂到

如果想買件新shell代替beta sl
soft shell其實夠唔夠做？
主要都係想cover住件cerium lt, 因為太易甩毛，同埋擋下風咁
防唔防水我而家覺得唔太重要，城市生活擋風緊要d, 識冼水已經夠
Gamma系列會唔會係好選擇？

利申：有atom lt, seton
之前想買atom ar, 但發現function上其實同cerium lt有d重疊，而且件cerium lt真係幾暖，唔捨得放棄件cerium

咁抵屌 不過嫌個款柒

再加hardshell遮住個樣就要睇住重量
可能著兩次出街你就唔會想再咁著

本身AEON 6折想屌 但想想下件內膽真係好雞 感覺瘋狂郁動先暖

咁如果想做內膽又想夠暖 e.g 800以上/人造羽絨都得
有冇邊件推介

我短袖底衫加多件長袖底衫著LT暖到仆街
不過拉鍊拉上頸後係條街真係好撚多人望隻雀仔

喺香港著安踏梗係多人望你試下著李寧仲多

你仲數漏咗361
我見親都陰陰咀笑

2021仲有人攞雀仔打飛機真係笑而不語
以前買落就靜靜地著啦 仲攞出嚟講真係盞俾人笑

呢度係多裝備撚

裝備撚冇問題，你成Set Mammut我不單止唔會笑，仲會勁葡萄
安踏有咩值得曬命

真
搞清楚裝備撚同以為自己買咗特別嘢要曬命嘅柒頭先

講真，你曬Leaf同Veilance我都覺得好啲，畢竟係相對少見，但普通版有咩值得曬，Atom系列多到好似7仔咁

見到columbia 門市優惠，三合一羽絨好正咁，有冇巴知佢多唔多做優惠？

狗也不屌

講多少少黎聽下？

真係budge唔多啊

有2K筆直已經買到靚料，我樓上Post咗件Rab羽絨，香港夠做有突

得番XL同S
今日著左一件u記保暖底衫 ,sweater ,atom lt 加件c記650羽絨都頂唔順

除咗保暖，仲要防風，手套，頸巾都唔少得，U記啲Shell都唔錯，你可以試吓

冇計，斷碼先咁平，想搵平嘢要間唔中睇吓

O記好多人買所羅門鞋

佢既形容係拉鍊拉想頸之後多人望隻雀

拉左鍊先多人望 重要望隻雀 究竟乜原因

本身想買thorium ar, mammut broad peak 係咪差唔多？ 或者有冇類似介紹？

Budget 唔多 montbell 就得 d 野可靠質素高 又平
Columbia 真係唔掂 野又唔平 又唔係得

4 件 兩件羽絨類 咁都唔掂
有冇攝衫 拉緊hem drawstring 呀 頸 頭保暖 好重要
我原來唔算好虧

thorium ar應該暖少少，一嚟羽絨量多啲，而且佢仲加咗Coreloft

想要外套係防風 水 ，然後可以加羽絨係內層果啲款啊

虧虧哋先可以着晒啲靚衫上身

隻手末暖過

自我感覺良好

咁你其實係想淨買件Hard Shell ？

買埋羽絨啊

筆直唔多嘅3合1真心難搞

咁岩見到佢減價 1800蚊有件😭
2千頭都可以既

C記真係咪搞啦，我寧願喺U記買好過，最厚Heatech打底，印象出佢有出防風Fleece，再買件厚羽絨同Shell好過
我覺得U記啲料好啲

sad ,因為我唔中意啲羽絨一舊舊一格格咁，見在風嬲面咁咪好奇下

係咪兩件羽絨唔夠位充氣？
今日都要兩件羽絨，去旅行落雪果D點搞

btw，羽絨係咪消耗品嚟？著咗幾年好似差D

自己加件風褸係面就得，唔一定要3合1既款

羽絨會甩絨，喺啲車線位飛出嚟，Mammut嗰件勁在全密封唔甩絨

冇計，羽絨十居其九都係咁嘅樣

u 記件hybird down 幾好
設計合理, toray 料

新果D款都係用壓線，係咪唔會好似車線咁甩？
係既等轉季特價入返件先

Mammut嗰件好似話咩Laser車，好高科技咁

係 可能甩絨 可能壓得多 可能洗得唔好

巴打知唔知AtomAR會唔會都有類似問題？

所以我決定買件再勁啲的羽絨
究竟係咪因為c記太廢

壓線 主要係因為down 最weak 就係個D位入風heat loss
我睇過個review 講 一件車線 羽絨 同 atom lt 個D比
ideal 黎講羽絨應該係暖好多
但做出黎結果係比atom lt 差因為D車線位heat loss 好勁
所以近年向羽絨好多奇怪construction 去減少個effect

咁講可能壓得多，係冬呢兩三個月先拎出嚟
其餘時間摺入袋

有無人厚羽絨外會再加shell？
windstopper down唔平

synthetic 甩就唔會 洗易搞
但都係驚壓
最抗壓synthetic 好似係climashield apex
leaf gen2 用緊
atom 個D 盡量唔好揸車 , 訓覺用
但用得幾年都係會
有人試過test normal use 1年 depreciate 10% 左右保暖好粗略

學到野
但好多新出都仲係車線喎，係咪盡量揀壓線好D？

好似化纖先會壓得多洗得多，蓬鬆性會降低
羽絨都會，可以拍返起

n年前睇過,唔知依家有無進步

羽絨之前有sales教
唔著就掛起衣櫃
摺入袋係for短時間, 例如行山、放喼

我不嬲都係Shell最外面，入面睇天氣變

Thanks

我知錯喇，以為拎返出嚟拍下就著得

the north face又點睇？

有件atom lt, 但呢幾日就覺得唔係好夠

應該買多件勁啲？定買其他layers like R1？

好耐之前有巴打推介過eddie bauer 印象中唔貴又輕便

有冇shell

冇呀 求介紹！

睇你有冇信仰 有就揀件靚仔hardshell

3合1真係mont bell嗰款最正 樣唔差又真係夠暖

冇呀，巴打有咩推介？

爬咗文，唔計中資因素，見大家比較推介arcteryx，
我平時都係行吓同踩單車多，唔係話太多戶外活動，最多都係出trip拎多件衫咁

P記？ 貴但色水靚

有冇邊款down vest抵屌推薦
底衫+hoodie+件mont bell 3in1搞到隻手袖好臃腫
想將底件mid layer換做vest

買hard shell 係未要大小小預番入邊件mid layer ?

你睇下中醫先

如果唔特別防風有無邊隻無咁膠袋feel / 斯文D😂
睇左 Rab, Patagonia, Haglofs, Mammut 都無岩

香港著其實u記底衫褲 羽絨 blocktech 夠做
頭頸手同襪要夠暖
利申：窮撚

尋日著厚heat tech+薄heat tech+atom ar+beta sl
都只係岩岩好
係咪個人太虧

出街唔係望前面唔通望住個天行咩
咁隻雀係心口直望就望到
Btw ，而幾日天氣凍出街先發現原來north face先係海量級咁多人著
係同間舖入面有三個人都係著the north face

north face summit點睇

呢幾日都係著veilance patrol down底面兩件出去
夜晚返歸啲風吹得郁個人都頂到

羽絨 注意下儲存濕度 同唔好長期高compression
一濕加長壓
加多幾個吸濕 但小心d shell
向perfectly dry 既情況 羽絨回彈係一流 test FP 就係perfectly dry
所以我覺打理羽絨比較煩
你比人地洗 又信唔過
自己洗咩 又無dryer 你濕左聚住天然風乾
重要唔知乾唔乾透
所以我買d 普通羽絨撚就

有好多就咁睇係車線 ，其實係box structure 黎
簡單要分 你張件野 向光底下 拉一拉 睇下 係咪透光就知
Stitch through 點都有位透
當然你有hardshell 根本影響唔大 知多樣咁
小心比人發現
有返咁上下價同認真outdoor brand 都搵左方法 減低個weak point 同埋倒轉睇其實個d 位係令到佢breathable d
所以有啲 羽絨 走線好得意

Kappa 會唔會好重
著上身會笨拙嗎

同樣問題
想買 Gamma 系列代替 Hard shell

巴打有無諗住lt定mx
感覺lt好似抵d

會拎埋去旅行同滑雪

Btw Uniqlo 嘅fleece同polartec 嘅分別大唔大？

有冇人著過northface np61800?
評價如何？

U記有d焗，但依家做緊特價好抵屌

如果唔介意強國評測, 呢個幾值得睇

羽绒服如何选好？横向测评10大品牌详解品质性价比

如果我考慮買，會買 MX

本身我都想買mx, 靚仔d
但因為我入面係著羽絨，驚mx入面個層fleece lining會磨到有靜電，會甩毛
所以諗maybe LT better?

想問下montbell 隻thermaland parka夠唔夠做？

我覺得唔會

如果買 Gamma LT
我覺得有更好/更平選擇

我通常用 ATOM LT / AR 做中層
係日本/韓國有慘痛經歷
所以盡可能唔著羽絨做中層

咩慘痛經歷？介唔介意share下

繼續當睇唔到 明知中資都要買
真係好撚柒

村長我好凍 可否攬住我

過嚟抱抱
有冇買懷爐 哩幾日應該好啱用

想買件 無領既 fleece jacket 有冇巴打有介紹
Pat得女裝

有隻zippo入電油既
想買隻差電版

怕凍撚想買件抵玩保暖fleece
montbell climaplus 八百幾蚊日本野係咪無對手？
p記r2 要貴多幾舊

其實除左Arc’ ，仲有好多選擇，不過資深巴打應該冇辦法，因為有需要已一早買左，唔通掉左佢咩我冇咁有米

Montbell 性價比黎講冇得輸

你預兩件半atom lt咁重，不過我而家唔都知邊個有得賣，我睇開業界最抵的太陽網都冇再賣Arc

一路都冇人屌過一早買落嘅巴打 係屌班忽然盲撚到依家仲要買 繼續扮睇唔到佢係中資
咁同喺連登同人講自己淘寶有咩分別

R2 montbell alternative 應該係CLIMAAIR Jacket
Climaair 係montbell 聲稱同Malden mill 一齊開發
亦十分似 polartec thermal pro high loft
抵玩既
但比較過 R2 d loft 長d 軟d 價反映左

我推薦新入坑年青人買rab/ montbell for 性價比
For 信仰同潮流就pata / tnf 日版/ purple label

好多alternative 無謂白白送錢上支那 希望上面班盲撚擘返大對眼

不過公道講句，cutting同分類黎講Arc’係出色，賣左俾中資係好可惜

呢度有無巴打係著snowpeak
見無人講

Haglofs 係咪中資
如果唔係買佢好過買雀 差唔多價

我有用snowpeak餐具，衣服香港好似少見

haglofs 係 asics

唔係好識睇佢D spec，佢講到好含糊咁🥲

我只識佢D餐具 同camping 爐 design 一撚流
睇佢D 衫 唔多似technical wear

有乜唔識 呢到有巴打係fans 大家一齊討論下law

我有一兩件幾好著
香港夠做啦

例如佢話GORE-TEX 2-layer 40D / premium 800 CUIN fillpower goose down

唔知佢個gore tex係咩級數，最多知佢有40D；羽絨就用800fill 唔知佢fill幾多gram，雖然可以用重量推算

2 layer gore tex 咪最基本版既gore tex
重有D叫 3 layer gore tex 都係基本版既gore tex
另外 D paclite , active , pro 個D就係基本版做Ｄ modification
paclite 咪特別輕薄 ,pro 就用multi membrane 等....
至於fill weight 幾多 就係佢地仆街既地方 好多都唔講 係大約推算

gore tex同D合成纖維我冇研究開真係睇到頭都大埋

list 下detail 要求叫巴打介紹下

其實atom lt無論性價比，實用度同cutting 都好高，可惜賣左比中資
不如巴打推薦下rab,pata,haglofs同tnf有咩同lv既alternative
我自己件舊版atom lt著到殘左仲未搵到代替品

Pata nano air
Rab Xenon Jacket
Haglofs Barrier Neo Hood Men
Tnf 唔鐘意
最靚應該係pata ga la 不過貴

巴打你哋買mont bell係去O記 定去官網轉運返嚟多？
想買3 in 1 fall line 有冇其他3 in 1 又係性價比高嘅推介

爛左梗係寄番去俾佢保養 (除非你手殘人為整爛)

Montbell Storm Cruiser - Montbell
入面配件薄羽絨ok?
係唔係咁配搭？

Pata件nano air 個spec和質感同atom lt 一樣咁濟，但折左後貴佢成30%pata平時已經好少做折

10度左右無問題，我成日都係咁
Montbell Storm Cruiser 全年都著得，幾抵

暫時齊裝係買左個haglofs背囊所以先順便睇下

出左去試size
化纖細碼tight fit定中碼小小loose好

haglofs fans here
有咩唔明拎上嚟大家討論吓

thanks
我自己都搵過下d資料 見佢product line都幾亂下
climaplus都有好多隻 而其中一種好似暖過climaair
聽日出overlander睇下先

上次試plus羊毛果件正

Mammut Rime IN Flex
利申100 usd 入手

pata nani air d 色柒過不死鳥, 諗唔到點解唔買不死鳥要買pata

唔亂
chameece = micro fleece 薄軟好C服 入秋好正 香港無
就咁climaplus 個兩隻就一隻係stretch 即係彈性料 一隻係knit 針織樣(似pata better sweater)
climaplus 100 200= 料個weight 越大越厚身( common polar 面)
Climaair 就係loft 面
最後最暖個隻係sherpa面 (pata retro X 面)
你會見到200 以上全部有lining 防風
200 之後個D 通常偏重因為D料越重
通常sherpa 面又硬又重所以我唔鐘意 retro X
montbell D fleece line 好齊又平 造工又好

因為安踏
technical wear 做出黎唔係gear 撚向
nano air breathability 好過lt
所以active layer 黎講係出色過lt

抵
上次見到得XXL

快速爬左文
呢幾日太凍，決心要砌番個保暖裝備
之前有幾件montbell薄褸同marmot既gore tex 褸
但咁凍完全唔夠做

我見大家推介入面layer 除左montbell permafrost light down parka，重有無好介紹？
外面著hardshell ，以往買既marmot防水褸
最底層想請教重需唔需要加fleece呢？

thx bro!
真心勁 我係咁搵資料都完全唔夠巴打詳細
依家睇中兩件

聽日去試下件climaplus會唔會太厚太重先
差成100gm我驚佢厚到件面shell好腫
兩件都好似好吸引

入面濕左
一路行一路濕
又濕又乾
返到酒店臭汗味

以前買落總要著
未來盡量唔買
而家搵緊替代品

我好撚僧 P 記
以前臭雀未賣盤我年年黑五都入貨
P 記黑五又買唔到
有件衫買左差唔唔多二千蚊勁快打柴

好似幾重，不過好過North Face

睇你欣唔欣賞Patagonia, 佢好多物料都係recycled
同埋d design容易襯，好多返工著都得

佢件wool baselayer Capilene air係香港制造
個款幾好睇又好著，冷衫著又得
係驚由藍底廠做

依件香港我覺得夠晒
中間件就咁11，12度著都ok
8度或者大風穿番出面件已經夠
係頂帽太大，可能預你戴頭盔